\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\title{Proyecto Final de Metodos numericos }
\author{Concepcion Guadalupe Alarcon Martinez de la Muria.}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Ejercicios de latex}
 \subsection{Elementary calculations}

El codigo que se utilizo en octave fue: \\

 \begin{verbatim}

    exp (i*pi)   

  \end{verbatim}

Con ello se comprueba la identidad de Euler, el cual esta evaluado en -1 con tolerancia de calculo. El resultado dado es: \\

 ans = -1.0000e+00 + 1.2246e-16i \\

 \subsection{Creating a matrix}

El codigo que se utilizo en octave fue: \\

 \begin{verbatim}

    A = [1,1,2; 3,5,8; 13,21,34]
    B = rand(3,2);
    B   

  \end{verbatim}

 Los valores utilizados en la matriz A fueron: \\

  octave: A = [1,1,2; 3,5,8; 13,21,34] \\

 El programa lo imprime de la siguiente forma: \\

   A =  \\

\begin{tabular}{rcc}

  1  &  1 & 2 \\
  3  &  5  & 8 \\
  13 &  21 & 34 \\
 \end{tabular} \\


La matriz B esta conformada con numeros aleatorios de valores entre  0 y 1. La matriz es de 3 filas y 2 columnas: \\

  octave: B = rand (3,2); \\

  octave: B  \\

  B =  \\

\begin{tabular}{rc}  
  0.654363  &  0.554647 \\
  0.343534  &  0.658804 \\
  0.015465  &  0.491105 \\
 \end{tabular} \\
 
\subsection{Matrix arithmetic}

Codigo en Octave: \\

 \begin{verbatim}
  
   A = [3,4,2; 3,7,8; 22,33,29]
   B = [2,6,2; 3,5,11; 13,29,22]
   2 * A
   A * B
   A'* A
 
  \end{verbatim}


En octave para realizar operaciones en una matriz, se tiene un operador designado. \\

Por ejemplo, se tiene el vector A \\

A = [3,4,2; 3,7,8; 22,33,29]  \\
 
 A = \\

\begin{tabular}{rcc}

  3  &  4  & 2 \\
  3  &  7  & 8 \\
  22 &  33 & 29 \\
 \end{tabular} \\


Despues que la matriz ya esta definida, se puede multiplicar por un valor escalar. \\ 

octave:  2*A \\

ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  6   &  8   & 4 \\
  6   &  14  & 16 \\
  44  &  66  & 58 \\
 \end{tabular} \\

De igual forma se puede realizar la multiplicacion entre vectores. \\

Con una matriz  A previamente registrada. 

Y una matriz  B definido como:  \\

octave:  B = [2,6,2; 3,5,11; 13,29,22] \\

B = \\

\begin{tabular}{rcc}

  2   &  6   & 2 \\
  3   &  5   & 11 \\
  13   &  29   & 22 \\
 \end{tabular} \\


El producto de ambos da  como resultado: \\

octave:  A * B \\
ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  44  &  96   & 94 \\
  131   &  285   & 259 \\
  520  &  1138  & 1045 \\
 \end{tabular} \\


La matriz transpuesta tambien se puede obtener facilmente con octave.Para este caso se utilizo A'. \\

De igual forma se puede realizar multiplicacion de la matriz (A) por su matriz transpuesta(A'). \\

octave: A' * A \\
ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  502   &  759   & 668 \\
  759   &  1154   & 1021 \\
  668   &  1021   & 909 \\
 \end{tabular} \\


 \subsection{Solving systems of liner equations}

El codigo que se utilizo en Octave fue: \\
 \begin{verbatim}
   
   A = [2, 0; 0, 2]
   b = [2;1]
   x = A \ b

  \end{verbatim}


Para resolver el sistema de ecuaciones lineales se utilizo el operador "/" (inverso)  en donde x es igual a \\

  x = A / b \\

Con ello se obtuvo el valor de X. \\

x1 = 1.00000 \\
x2 = 0.50000 \\

 \subsection{Integrating differential equations}


Codigo utilizado: \\

 \begin{verbatim}

function xdot = integracion(x, t);

 r = 0.25;
 k = 1.4;
 a = 1.5;
 b = 0.16;
 c = 0.9;
 d = 0.8;

 xdot(1) = r*x(1)*(1- x(1)/k) - a*x(1)*x(2)/(1+b*x(1));
 xdot(2) = c*a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1)) - d*x(2);


 endfunction

   
  \end{verbatim}


Dimensiones utilizadas para el codigo: \\

  \begin{verbatim}

   X0 = [1:2]
   X0 =

      1   2

   t = linspace (0, 50, 200)';
   x = lsode ("integracion", X0, t);
   x

  \end{verbatim}

Datos obtenidos por el codigo: \\

 \begin{verbatim}

   1.0000e+00   2.0000e+00
   5.1703e-01   2.0429e+00
   2.6829e-01   1.8851e+00
   1.4842e-01   1.6471e+00
   8.9507e-02   1.4001e+00
   5.8873e-02   1.1733e+00
   4.1893e-02   9.7583e-01
   3.1913e-02   8.0802e-01
   2.5754e-02   6.6730e-01
   2.1812e-02   5.5017e-01
   1.9231e-02   4.5311e-01
   1.7528e-02   3.7290e-01
   1.6420e-02   3.0675e-01
   1.5735e-02   2.5226e-01
   1.5361e-02   2.0741e-01
   1.5228e-02   1.7052e-01
   1.5288e-02   1.4019e-01
   1.5507e-02   1.1526e-01
   1.5864e-02   9.4777e-02
   1.6343e-02   7.7942e-02
   1.6933e-02   6.4109e-02
   1.7627e-02   5.2743e-02
   1.8419e-02   4.3402e-02
   1.9309e-02   3.5726e-02
   2.0293e-02   2.9417e-02
   2.1373e-02   2.4230e-02
   2.2549e-02   1.9966e-02
   2.3822e-02   1.6459e-02
   2.5197e-02   1.3574e-02
   2.6675e-02   1.1200e-02
   2.8261e-02   9.2456e-03
   2.9960e-02   7.6368e-03

  \end{verbatim}

 \subsection{Producing graphical output}

Al graficar los datos anteriores, obtenemos el siguiente resultado: \\

 \begin{verbatim}
   
  plot (t, x)
  print -dpdf graph.pdf
  help print


  \end{verbatim}

\begin{figure}[h]
   \includegraphics{graph}
 \end{figure}


\section{Tema de interes}

Alguno de los datos que se muestran a continuacion son obtenidos de una encuesta de poblacion actual de familias de una administracion.
  
 \begin{tabular}{rc}

 Ingresos & Educacion \\

  \hline
 43450 & 39 \\
 79000 & 40 \\
 51306 & 39 \\
 24850 & 41 \\
 65145 & 43 \\
 23015 & 40 \\
 26000 & 40 \\
 13112 & 39 \\
 5436 & 39 \\
 103524 & 45 \\
 4185 & 42 \\
 
\end{tabular}

Codigo: \\

\begin{verbatim}

  data = load('familia.txt');
   x = data(:,2);
   y = data(:,1);
  function plotData(x,y)
  plot(x,y,'rx','MarkerSize',8);
  end
  plotData(x,y);
  xlabel('Educacion');
  ylabel('Ingresos');
  fprintf('Program paused. Press enter to continue.\n');
  pause;

  m = length(x);
  X = [ones(m, 1) x];

  theta = (pinv(X'*X))*X'*y

  hold on;
  plot(X(:,2), X*theta, '-')
  legend('Training data', 'Linear regression')
  hold off

 \end{verbatim}
 
Graficas generadas por el programa: \\

\begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica1}
 \end{figure}

Grafica que muestra la regresion lineal del problema: \\

\begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica2}
 \end{figure}

Valor de theta: \\

\begin{verbatim}

theta =

  -1.3935e+05
   4.4550e+03

\end{verbatim}



\section{Resumen del articulo}

Deep Learning: la aproximación a la percepción humana. \\

En el futuro los algoritmos serán capaces de aprender automáticamente, es decir, sin intervincion o supervisión humana. Ya hay compañías que lo implementan como Loop Al Labs. Este estilo de aprendizaje esta en auge debido a su aplicación en el mundo del Big Data y el loT. Y como todo, hay avances y mejoras de los algoritmos a lo que nos trae el Deep Learning que tiene capacidad de acercarse a la potencia perceptiva humana. \\

En el enfoque Deep Learning se usan estructuras lógicas que se asemejan en mayor medida a la organización del sistema nervioso de los mamíferos, teniendo capas de unidades de proceso (neuronas artificiales) que se especializan en detectar determinadas características existentes en los objetos percibidos. La visión artificial es una de las áreas donde el Deep Learning se destaca de otros algoritmos. \\

El Deep Learning te lleva a un acercamiento al funcionamiento del sistema nervioso humano. Gracias a la neurociencia se ha podido tener conocimiento acerca del cerebro o aspectos de la visión. Los modelos computacionales de Deep Learning imitan las características del sistema nervioso lo que permite que haya redes de unidades de proceso que se encargan en encontrar características ocultas en los datos. \\

Hasta ahora hemos visto que la computación cognitiva se basa en la integración de procesos psicológicos típicamente humanos como el aprendizaje o el lenguaje. En los próximos años veremos como los sistemas cognitivos artificiales se expanden en múltiples aplicaciones en el ecosistema digital. \\

Se ve como el aprendizaje y el lenguaje empiezan a integrarse con más funciones psicológicas como la memoria semántica, el razonamiento, la atención, la motivación y la emoción, de forma que los sistemas artificiales vayan acercándose más y más al nivel humano de inteligencia, o quizás, como ya se adelantaba en ConsScale (una escala para medir el desarrollo cognitivo), las máquinas puedan alcanzar niveles superiores a los humano. \\
  
\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item FinalA01551543.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item FinalA01551543.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item numeropi.m - codigo generado en octave
  \item matriz.m - codigo generado en octave 
  \item matrices.m - codigo generado en octave
  \item ecualineal.m - codigo generado en octave
  \item integracion.m - codigo generado en octave   
  \item proyecto.m - codigo generado en octave
  \item familia.txt    - archivo de datos generado por el programa
  \item graph.png, grafica1 y grafica2.png - graficas 
  \item FinalA01551543.aux
  \item FinalA01551543.log
  \item FinalA01551543.out
  \item FinalA01551543.toc
\end{enumerate}

\end{document}

